%@metapost:nordsep2000.mp
%@Titre: Nord (Sept.) -- 2000
Sur le dessin suivant :
\begin{myenumerate}
\item Tracer ${\cal{H}}_1$ image de $\cal{H}$ par la symétrie de centre $A$.
\item Tracer ${\cal{H}}_2$ image de $\cal{H}$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{AC}$.
\item Quelle transformation permet de passer directement de ${\cal{H}}_1$ à ${\cal{H}}_2$ ?
\item Tracer ${\cal{H}}_3$ image de $\cal{H}$ par la rotation de centre $O$ qui transforme $I$ en $J$.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{nordsep2000-1}$$